---
title: rodata
---

“.rodata”段存放的是只读数据，一般是程序里面的只读变量（如 const 修饰的变量）和字符串常量。单独设立“.rodata”段有很多好处，不光是在语义上支持了 C++ 的 const 关键字，而且操作系统在加载的时候可以将“.rodata”段的属性映射成只读，这样对于这个段的任何修改操作都会作为非法操作处理，保证了程序的安全性。

另外在某些嵌入式平台下，有些存储区域是采用只读存储器的，如 ROM ，这样将“.rodata”段放在该存储区域中就可以保证程序访问存储器的正确性。